港人十大借閱書籍全屬旅遊書 工作假期首選澳洲

康樂及文化事務署回覆立法會查詢，總結去年公共圖書館十大借閱名單，成人中文非小說類書籍頭10位都是旅遊書，打破2017年9本旅遊書1本考試書的紀錄。10本旅遊書中9本都是關於日本旅遊，只有1本澳洲旅遊書。

小說類方面，金庸的《射鵰英雄傳》蟬聯借閱書籍量榜首，有10,590次借閱，第二位是《神鵰俠侶》，另《天龍八部》、《鹿鼎記》和《笑傲江湖》均上榜十大，但金庸上榜書數量比前一年度少。英文書方面，借閱量反映香港人的考試導向，非小說類有4本與考試相關，3本與商業稅制和法律有關，1本旅遊書，其餘2本是英國文學選集《The Norton anthology of English literature》和諾貝爾獎得主Daniel Kahneman所著的《快思慢想（Thinking, fast and slow）》

去年公共圖書館的中文和英文書籍總借閱次數分別為3,580萬次和1,040萬次，預計2019/20年度購置書籍開支約為5,300萬元。

另外，勞工處指，去年經工作假期來港的青年共有1,777人，當中以韓國人最多，有465人，其次為法國和英國人，分別有440和326人。相反，港人赴韓國工作假期只有239人，到法國亦只有63人。而去年共有5,292名港人赴往工作假期，最多人到澳洲，有2,378人，佔整體45%，其次是英國和日本，分別有1,098人和674人。

去年外國青年獲批來港工作假期簽證數目

1. 韓國 465
2. 法國 440
3. 英國 326
4. 澳洲 162
5. 日本 127
6. 德國 68
7. 新西蘭 48
8. 瑞典 22
9. 愛爾蘭 18
10. 奧地利 8

去年本港青年獲批工作假期簽證數目

1. 澳洲 2,378
2. 英國 1,098
3. 日本 674
4. 新西蘭 397
5. 韓國 239
6. 加拿大 189
7. 瑞典 145
8. 法國 63
9. 愛爾蘭 62
10. 奧地利 11

香港人真係有國際視野
無時無刻都計劃緊出外探索世界

讀萬卷書都不如佢地行萬里路

圖書館借得最多一定係閃書 paper同甜故

旅遊書=國家地理雜誌
香港人幾有深度

做過圖書館,最多人借既書分以下幾類
1. 旅遊書
2. pastpaper ce al dse
3. cre公務員天書等等
4. 武俠書多數中佬,老野借